東方日報A1：路軌附近地面驚現地下水 施工質量成疑

上月開始試行營運的廣深港高鐵香港段繼發生「出軌」事故後，更首度爆出懷疑隧道滲水事件，一度需暫停試車！港鐵日前發現米埔附近一段路軌的信號系統不穩定，於是派出維修人員檢查，有關人員到場後，赫然發現地面有地下水滲漏情況，擾攘個多小時後始恢復測試運行。有資深工程師推斷滲漏或因地下管道出現裂縫，直言「有地下水喺地面係好有問題，如果真係爆咗(地下管道)真係會水浸」；亦有工程師認為地下水滲漏雖未構成即時危險，但認為事件明顯是一個警號，「顯示施工質量出現問題，如果用同一個施工方式去隧道嘅唔同段施工，咁就好多段都會有問題」。

消息人士向東網透露，高鐵香港段於本月十八日出現嚴重滲漏問題，影響列車測試，加上員工不懂應對，令致試車延誤一小時以上。港鐵回覆東網查詢時，承認於當日早上十時監察到米埔附近一段路軌的信號系統顯示不穩定情況，於是安排維修人員到場，並依照安全守則規定，停止所有列車經過路軌，維修人員留意到該路軌附近地面出現地下水的水漬，經詳細檢查後，確定路軌及其他設施包括隧道抽水泵等，均運作正常；至於信號系統方面，相信是受潮影響才出現不穩定，強調事件沒對行車安全構成影響，並於同日早上約十一時十五分恢復列車試運行。

港鐵又指處理事件期間已與內地鐵路部緊密聯絡及溝通，車務部亦有通報政府部門繼續監察地下水情況，如有需要會作改善措施。路政署回覆東網時指，由上月一日至本月廿一日，收到一宗由港鐵就路軌信號出現不穩定情況的報告。

公共專業聯盟現任政策召集人、同為資深工程師黎廣德指，隧道的鋼筋及水泥本應具有防滲功能，不應出現地下水滲漏情況，質疑現時的施工方法，擔憂若以同樣的方法在隧道內其他部分施工，會出現同一問題，又警告若不及早修補，整個隧道結構亦有機會出現危險。

對於港鐵指信號系統出現不穩定情況是受潮影響，黎質疑該情況不正常，認為物料本應防潮，可見問題嚴重，又指高鐵隧道屬封閉式，全靠工程人員主理，促請政府徹查事件，「要畀番公眾信心，唔應該等到有問題先出聲」。

立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰指，新鐵路必須進行為期三個月至半年的測試，期間會觀察信號系統是否運作暢順，若發現誤差將修正，強調廣深港高鐵香港段進行測試極為重要，形容高鐵為「全城矚目、全香港最昂貴、極重政治成分嘅國家工程」，於試營運期間若發現任何情況，政府及港鐵需主動向外界公布。

咁貴都咁多問題

有藉口再要求財會貼錢補漏

邊個搭咩邊個死囉…

係咁架啦，屈多你二千億重建都仲得

唔爆唔出聲

1000億又漏水,

又要落車買飛轉車

上得22吋行李, 大D都上唔到

又隨時停臨時站

真係垃撚圾

好事黎，快d爆大獲

1000億起條廢鐵
好撚野
元朗米埔大把溶洞,溶洞入邊大把地下水
支那人識唔識畫則架

質咩量

終於有人講
D蝗語真係
鴉片報係咪請晒大陸GRAD既人做

經詳細檢查後，確定路軌及其他設施包括隧道抽水泵等，均運作正常；至於信號系統方面，相信是受潮影響才出現不穩定
佢記錯香港係北方?

無事嘅，千祈唔好整

積量都唔屌

個別事件

高鐵可抵禦一千年一遇地下水

因鐵